<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>张强的博客空间</title>
  
  <subtitle>欢迎！这里会分享我的生活。</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-04-21T14:50:51.041Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Avery</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>口琴简谱收录</title>
    <link href="http://example.com/2021/04/21/4%E6%9C%8821%E6%97%A5/"/>
    <id>http://example.com/2021/04/21/4%E6%9C%8821%E6%97%A5/</id>
    <published>2021-04-21T14:22:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-21T14:50:51.041Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><p>　　作为一名口琴人，手里没几个谱子怎么行？收录简谱是一项长期工作，寻找合适的“储存仓库”更是重要。本人的谱库经历了多次转移，位置从手写的笔记本到数据的手机，形式有文字有图片，但全部都是在“本地”进行，虽然这种方式很安全，但是一旦发生丢失事件那么就会前功尽弃，故决定将现存曲谱上传至互联网，实行“双轨制”，两条腿走路，以本人博客为载体，方便日后查阅曲谱。( •̀ ω •́ )✧</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">简谱收录</summary>
    
    
    
    <category term="口琴谱库" scheme="http://example.com/categories/%E5%8F%A3%E7%90%B4%E8%B0%B1%E5%BA%93/"/>
    
    
    <category term="简谱" scheme="http://example.com/tags/%E7%AE%80%E8%B0%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>4月13日小记</title>
    <link href="http://example.com/2021/04/13/4%E6%9C%8813%E6%97%A5/"/>
    <id>http://example.com/2021/04/13/4%E6%9C%8813%E6%97%A5/</id>
    <published>2021-04-13T12:20:52.000Z</published>
    <updated>2021-04-13T09:27:28.393Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p><em>Professor Youens :</em> You…should consider teaching. The noble act of passing on knowledge to hungry minds starving for something to pull them out of their shallow little Facebook worlds?</p><p><em>Lip :</em> I hear the pay kind of sucks.</p><p><em>Professor Youens :</em> That your objective in life?An unconscionably large paycheck?</p><p><em>Lip :</em> Yeah,sounds all right to me.Plus,you know,the student loans are piling up.</p><p><em>Professor Youens :</em> Are you even intending to repay your student loans?</p><p><em>Lip :</em> Un,no,no.Probably not.</p><p><em>Professor Youens :</em> So why not then use your talents for something more challenging than managing a hedge fund portfolio and paying off your Ferrari?Think about it.</p></blockquote><blockquote><p><em>尤恩斯教授：</em>你可以再考虑下要不要当老师。向渴望知识的人们传道解惑，并将他们从狭隘的小脸书世界解救出来的一种高尚行为吗？</p><p><em>利普：</em>我听说薪水有点低。</p><p><em>尤恩斯教授：</em>这就是你人生目标吗？昧着良心领大笔工资，</p><p><em>利普：</em>是啊，听起来对我挺不错的。还有啊，你知道的，学生贷款越来越贵。</p><p><em>尤恩斯教授：</em>你还想偿还学生贷款吗？</p><p><em>利普：</em>呃，不，也许不会。</p><p><em>尤恩斯教授：</em>那为何不把你的才能 用在一些更富挑战性的事上而不是玩弄对冲基金的投资组合，为法拉利跑车还贷上呢？再想想吧。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">某美剧台词节选...</summary>
    
    
    
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>4月11日小记</title>
    <link href="http://example.com/2021/04/11/4%E6%9C%8811%E6%97%A52/"/>
    <id>http://example.com/2021/04/11/4%E6%9C%8811%E6%97%A52/</id>
    <published>2021-04-11T14:25:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-11T15:13:42.761Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p><strong>小重山</strong></p><p>岳飞</p><p>昨夜寒蛩不住鸣。惊回千里梦，已三更。起来独自绕阶行。人悄悄，帘外月胧明。</p><p>白首为功名。旧山松竹老，阻归程。欲将心事付瑶琴。知音少，弦断有谁听？</p></blockquote><iframe height=498 width=510 src='http://t.cn/A6cIi7sP?m=4624895130470186&u=2175582565' frameborder=0 'allowfullscreen'></iframe><blockquote><p><strong><a href="https://weibo.com/2175582565/KarDr1YjE">昨夜书</a></strong></p><p>许嵩</p><p>昨夜寒蛩不住鸣<br>惊回千里梦 已三更<br>起来独自绕阶行<br>人悄悄 帘外月胧明<br>白首为功名 旧山松竹老 阻归程<br>欲将心事付瑶琴<br>知音少 弦断有谁听<br>梦里披荆斩棘铮铮之铁衣<br>已乘昨夜长风随波东流去<br>城外马歇摇首顿蹄 鹏举瞰冷雨<br>只叹普天之下垂成的同庆<br>昨夜寒蛩不住鸣<br>惊回千里梦 已三更<br>起来独自绕阶行<br>人悄悄 帘外月胧明<br>白首为功名 旧山松竹老 阻归程<br>欲将心事付瑶琴<br>知音少 弦断有谁听<br>梦里披荆斩棘铮铮之铁衣<br>已乘昨夜长风随波东流去<br>城外马歇摇首顿蹄 鹏举瞰冷雨<br>只叹普天之下垂成的同庆<br>梦里披荆斩棘铮铮之铁衣<br>已乘昨夜长风随波东流去<br>城外马歇摇首顿蹄 鹏举瞰冷雨<br>只叹普天之下垂成的同庆<br>只叹普天之下垂成的同庆</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">《经典咏流传》许嵩演唱《昨夜书》</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="生活,悟" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>4月11日小记</title>
    <link href="http://example.com/2021/04/11/4%E6%9C%8811%E6%97%A5/"/>
    <id>http://example.com/2021/04/11/4%E6%9C%8811%E6%97%A5/</id>
    <published>2021-04-11T06:25:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-11T07:01:56.485Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="人民的正义"><a href="#人民的正义" class="headerlink" title="人民的正义"></a>人民的正义</h1><blockquote><p>——巡回检察组</p></blockquote><p>　　一部围绕三组错综复杂又相互关联的案件展开的宏大扫黑除恶，为人民主持正义的主旋律电视剧，着实令我们为扫黑除恶专项斗争以及国家机构的公仆能力而赞誉。总说现实比影视残忍许多倍，透过这部《人民的名义》“第二部”可以看出，事件的背后藏着的巨大能量远超我们想象。</p><p>　　“九三零杀人事件”是一起谋划精妙的案件，主要策划人米振东，因为十年前自己所处的孤儿院被开发商强行拆迁，院长妈妈李美娟被推倒的围墙意外掩埋窒息而死，事后作为波立县的检察长冯森根据实际情况判定李美娟是因为碰瓷而意外被掩埋死亡，房地产开发商黄雨虹也因此而避免了刑事责任，从而使米振东怀恨在心，带领孤儿院的孤儿们一同策划巧妙地杀害了冯森的老婆郑玮丽（“郑玮丽车库被害案”）、陷害黄雨虹，使他的儿子黄四海入狱（“黄四海过失杀人立功减刑案”），之后由于沈广顺作为彼时的保险员与徐大发谋害了孤儿院院长，也就是孤儿们的“爸爸”，米振东又将复仇对象扩大到沈广顺（“苗苗被害案”）。自此，一场由于米振东为实现个人狭隘的正义而与冯森斗智斗勇的故事展开来。</p><p>　　所有的案件看似毫无关系，实则千丝万缕，而这一切都被米振东计算在内。</p><p><strong>1、李美娟与白继先夫妇死亡，米振东调查真凶。</strong></p><p>白继先出车祸身亡，米振东调查原因与徐大发有关，而沈广军就是保险事故理赔员，也脱不了干系。这时候徐大发与沈广军已经上了米振东的黑名单。</p><p>李美娟的孤儿院因为是违章建筑要被拆除，在施工队拆除过程中，李美娟阻拦时，围墙倒塌死亡。</p><p>冯森作为公诉人，认为李美娟死亡属于意外。而米振东认为冯森作为检察官渎职，包庇黄雨虹。冯森与黄雨虹上了黑名单。</p><p><strong>2、策划10年前冯森妻子死亡案，盯上沈广军一家</strong></p><p>让宋丽敏接近沈广顺，让沈广顺接受高人指点，需要定时定点去某地买彩票才能中50万。</p><p>沈广顺在地下车库等待时间，发生意外与后车发生争执后，着急开车离开去买彩票。</p><p>此时下班的冯森妻子已经被收费的保安拖住，电工趁机拉闸，车库一片黑漆漆，什么也看不清。</p><p>后车为了追前车，撞到了冯森妻子，却不知情。后面连续几辆车同时压过，都以为压的是沙袋。</p><p>初看只是一场意外。</p><p>每个人做的事情都不违法，都没有主观意愿去杀人，但每个人做的事情合在一起就是一起谋杀案，而案件的主谋米振东却不需要到现场。</p><p>为何会选择沈广顺呢？因为他弟弟沈广军与白继先的死亡有关，所以被盯上。宋丽敏与沈广顺结婚生女，一晃过了十年。</p><p><strong>恨比爱长久，这场恨意长达十年，不死不休。</strong></p><p><strong>3、“930谋杀案”，徐大发死亡，沈广军入狱</strong></p><p>正所谓君子报仇十年不晚，米振东正是印证了这句话，他一直在等待机会，伺机行动。</p><p>米振东利用宋丽敏在沈家的便利，拿到了印有沈广军指纹的螺丝刀。秘密藏在徐大发的车上，用螺丝刀杀死他。而后利用徐大发手机约沈广军过来。</p><p>过来的沈广军被监控拍到了，而进入小树林的只有他和徐大发，这是铁案，没得翻案。当时苗苗在车上，慌张的沈广军忘记了苗苗。</p><p>等沈广军跑回来的时候，苗苗已经窒息昏迷，沈广军一番抢救后以为她死亡了，于是慌张的埋了起来。</p><p>这一幕被米振东发现，拍摄了视频，发给了沈广顺。沈广顺夫妻离婚，沈广军谋杀徐大发入狱。</p><p>父亲不堪打击重病逝世，母亲胡雪娥坚信儿子冤枉，持续伸冤。</p><p>沈广顺不敢告诉母亲，宣称苗苗失踪，这两年一直在找女儿。</p><p><strong>4、策划黄四海KTV杀人案</strong></p><p>当初黄四海与肖萌在KTV为一个女孩大打出手，黄四海失手杀人入狱。这个女孩就是白小莲。</p><p>白小莲与常子龙卧底黄雨虹集团这边，伺机推波助澜，让张一苇入狱。</p><p>　　梳理完这部剧的脉络，不得不感叹，米振东下的好大一盘棋。通过四个案子，让所有他认为的凶手都得到应有的惩罚。</p><p>　　整部剧情非常高能，除了米振东的幕后策划，张友成与黄雨虹之间的斗争也非常精彩。</p><p>　　冯森为首的检察官，为了寻求真相与正义，把个人生死安危弃之不顾，令人动容。</p><hr><p>　　正义，一个多么美好的词，多么令人向往。一个国家如果想正常运转，公平正义，是必不可少的基本原则，人民的正义，是每一个我的公平，但绝不是每一个我都能制定的标准，如果每一个我，都按自己的标准来追求正义，那这个世界上就没有什么真正的正义可言。正义的标准，怎么可能是各自为政，自说自话。</p><p>　　巡回检察组经典台词:</p><p>\1. 第一笔账，我记下了。我不怪你们，你们是爬虫走狗。不足一提，你现在的所做所为，是在给自己积分。在我这积够了分，你就得死</p><p>\2. 舍得一身剐，才能干政法。</p><p>\3. 世界上最可怕的事情，不是她已经失去如花美眷，而是你永远被剥夺了似水流年。</p><p>\4. 新的时代有新的腐败方式。</p><p>\5. 不是打几只老虎就能就解决问题。</p><p>\6. 平趟公检法。</p><p>\7. 你真是桐油灯盏，拨一下亮一下啊</p><p>\8. 我们不会放过一个坏人，也绝不会冤枉一个好人。</p><p>\9. 在事情没有调查清楚之前，你就是清白的。</p><p>\10. 排除了所有的可能性，剩下的无论多不可能，都是真相。</p><p>\11. 没有不膏油它就转悠的。</p><p>\12. 与他们做斗争，时刻面临他们威胁你的生命，是一个检察官应该具备的胆识与勇气。</p><p>\13. 网红效应只是太虚幻境，它不能代替血火交融，波谲云诡的一线斗争。</p><p>\14. 精神癌，活着等于死了。</p><p>\15. 如果你怕黄雨虹报复，如果熊绍峰怕黄雨虹报复，我劝你们趁早改行。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">随便说点什么吧</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="生活,悟" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>4月5日小记</title>
    <link href="http://example.com/2021/04/04/4%E6%9C%885%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2021/04/04/4%E6%9C%885%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
    <published>2021-04-04T15:19:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-05T16:08:22.457Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><ol><li>我讨厌闲聊。我想谈论原子、死亡、性、外星人、魔法、智力、生命的意义、遥远的星系、让你想跳舞的音乐、有趣的回忆、你说的谎言、你的缺点、你喜欢的气味、你的童年、让你彻夜难眠的东西、你的不安全感和恐惧。我喜欢有深度的人，他们带着扭曲的心态带着情感说话。我不想知道“怎么了”。</li><li>君子之交淡如水。</li><li>“为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平。”——北宋张载</li><li>“戒骄戒躁，学会隐忍。”——《斯莱特林行为准则》</li><li>你迟到了很多年，可我依然为你的到来而高兴。</li><li>明智的放弃胜过盲目的执着，去吹吹风吧，能清醒的话，感冒也没关系。——林语堂</li><li>热爱可抵漫长岁月</li><li>你感到寂寞空虚的原因在于没把时间填满，没多交朋友，多培养兴趣，你本身就是完整圆满的无需借助名誉金钱地位，或者一个配偶让自己完整，有了自然锦上添花，没有也不会影响你自身的完整和谐，</li><li>我始终相信，那些该相遇的人会再次重逢的在一起，短暂的离开只是为了诠释更好的自己。距离不会让感情流逝，而那些要离开的人早已悄然无息地走了。</li><li>如果说有一件事是我鼓励你们大家去做的，那就是永远不要随波逐流。要超越我们周围那些低级和颓废地影响。——石黑一雄</li></ol><p>　　麻了麻了，脑袋晕乎乎，思绪混乱，虽然在某个更高的维度上审视自己，知道这都是暂时的，但正是这个短暂，感到很痛苦。理智从来都在，感性一直侵扰。着眼长期，在未来的某个时间段，或许那个时间段的自己正在观察此刻的我，那时候的我可能觉得此时的我在矫情，但请原谅，不麻才不正常。</p><p>　　混乱，迷茫，信念，诱惑，后退，难受，释怀，转阴…</p><p>　　(有种ddlc的感觉哈哈)</p><p>　　放心，我还是有自知之明的。</p><p>　　辩证法告诉我们，有生就有死，有夏就有冬，有去就有来，有离开，就有回来。</p><p>　　带着沉重的脑袋睡觉吧。</p><p>　　顿时释怀是不可能的，时间会冲淡的。</p><p>　　就这样吧，</p><p>　　随便说点什么…</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">随便说点什么吧</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="生活,悟" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>4月4日小记</title>
    <link href="http://example.com/2021/04/04/4%E6%9C%884%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2021/04/04/4%E6%9C%884%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
    <published>2021-04-04T05:19:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-04T07:33:54.311Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><p>　　今日清明，三天小假也过了一半，赋闲在家，不想碰游戏，也不想搞社交，无事可做，遂记录一下生活日常。<br>　　挺高兴的，昨天“动物园”所有人都聚齐了，恰好也是差不多去年的这个时候，我们全员顶着下午模考的压力中午跑到立丰国际吃海底捞，这是我们第一次的聚齐。</p><p>　　当然除了高兴，还有很多</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">随便说点什么吧</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今日小记</title>
    <link href="http://example.com/2021/04/01/4%E6%9C%881%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2021/04/01/4%E6%9C%881%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
    <published>2021-04-01T07:22:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-04T07:06:47.975Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><h1 id="人类性的哲学问题"><a href="#人类性的哲学问题" class="headerlink" title="人类性的哲学问题"></a>人类性的哲学问题</h1><h2 id="一、人与世界"><a href="#一、人与世界" class="headerlink" title="一、人与世界"></a>一、人与世界</h2><h3 id="人类存在的实践性"><a href="#人类存在的实践性" class="headerlink" title="人类存在的实践性"></a>人类存在的实践性</h3><ul><li><p><strong>实践活动的内在矛盾，首先是表现为实践主体的自然性与超自然性。</strong>… …因此，作为实践主体的人，其自然性是具有超自然性（自为性）的自然性，其超自然性是具有自然性（自在性）的超自然性。</p></li><li><p><strong>实践活动的内在矛盾，还表现为实践活动的合目的性与合规律性。</strong>… …因此，一方面，实践主体要按照自己的欲望、目的、要求去改变世界；另一方面，实践主体的目的性要求又必须沉淀着关于世界的规律性认识，这种目的性要求才能得以实现。</p></li><li><p><strong>实践活动的内在矛盾，还表现为实践活动的“人的尺度”和“物的尺度”的矛盾。</strong>… …动物只有一个“尺度”，即它所属的那个“物种”的尺度；人则有两种“尺度”，即“任何物种”的尺度和人的“内在固有”的尺度。</p></li><li><p><strong>实践活动的内在矛盾，还表现为实践活动中的客体主体化与主体客体化。</strong>… …一方面，实践主体以“人的尺度”去要求实践客体，把自己的“目的性要求”变成现实的存在，这就是所谓的主体客体化（客体变成主体所要求的客体）；另一方面，实践主体又以“物的尺度”去规范自己的思想行为，按照“客观规律”去进行实践活动，这就是所谓的客体主体化（主体成为掌握客体规律的主体）。</p></li></ul><h3 id="现实世界的二重化"><a href="#现实世界的二重化" class="headerlink" title="现实世界的二重化"></a>现实世界的二重化</h3><p>　　人类实践活动的结果，使现实的世界变成了二重化的世界：<strong>自在世界与自为世界</strong>、<strong>自然世界与属人世界</strong></p><p>　　世界对人类来说，是“为我”而存在的实践“关系”。在这种实践“关系”中，世界不仅仅是人类存在的“寓所”，而且是人类改造的“对象”。人类以改造世界的方式而存在于世界，世界对人类来说就具有了二重性。</p><h3 id="人类生活的三重世界"><a href="#人类生活的三重世界" class="headerlink" title="人类生活的三重世界"></a>人类生活的三重世界</h3><p>自然世界</p><p>、文化世界</p><p>、意义世界</p><h3 id="对人与世界关系的哲学理解"><a href="#对人与世界关系的哲学理解" class="headerlink" title="对人与世界关系的哲学理解"></a>对人与世界关系的哲学理解</h3><p>　　从自在性、自为性和自在自为性这三个不同的视角去看待人与世界的关系，就形成了三种不同的哲学理论：<strong>从自在观点出发的旧唯物论</strong>，<strong>从自为观点出发的唯心论</strong>，以及<strong>从自在自为观点出发的现代哲学</strong>。由于旧唯物论和唯心论从自在和自为这两极去理解人与世界的关系，所以它们陷人非此即彼的形而上学的思维方式，并成为抽象对立、互不相容的哲学理论。现代哲学在扬弃传统哲学的两极对立的过程中，其视角则愈来愈聚焦在沟通两极的中介环节上，使实践哲学、科学哲学、文化哲学、意义哲学等等成为现代哲学的多元形态。而透视现代哲学多元形态的深层统一性， 就会发现，其实质都是以人类的社会存在(或其中的某个特征、部分、方面、环节)为本体的。可以说，整个现代哲学的产生和发展，都是以马克思的实践辩证法理论所实现的伟大哲学革命为实质内容和根本方向的，而不管现代哲学的其他流派是否自觉到或是否承认这点。马克思是真正的现代哲学的奠基人。</p><h2 id="二、生活与生存"><a href="#二、生活与生存" class="headerlink" title="二、生活与生存"></a>二、生活与生存</h2><p>　　人的生命活动也具有三重性：“自然生命”、“社会生命”、“精神生命”。</p><h3 id="人的“生活活动”和“生活世界”"><a href="#人的“生活活动”和“生活世界”" class="headerlink" title="人的“生活活动”和“生活世界”"></a>人的“生活活动”和“生活世界”</h3><p>　　生活与生存的区别：</p><ol><li>生活是有意识的生命创造活动，而生存则是无意识的生命适应活动。</li><li>动物的生命活动知识按照自己所属的物种的尺度去适应自然的活动，而人的生命活动则是物的尺度与人的尺度相统一的变革自然的活动。</li><li>人的生命活动是创造性的历史活动，而动物的生命活动则是适应自然的非历史活动。</li></ol><p>　　人在自身的历史发展中，永远处于这样的矛盾之中：人既是历史的经常的“前提”，又是历史的经常的“结果”。每一代人的生存都依赖于先前世世代代人所创造的历史条件，同时又以自己的生命活动为后代创造新的历史条件。</p><h3 id="人类存在的历史形态"><a href="#人类存在的历史形态" class="headerlink" title="人类存在的历史形态"></a>人类存在的历史形态</h3><blockquote><p>人的依赖关系(起初完全是自然发生的)，是最初的社会形态，在这种形态下，人的生产能力只是在狭窄的范围内和孤立的地点上发展着。以物的依赖性为基础的人的独立性，是第二大形态，在这种形态下，才形成普遍的社会物质变换，全面的关系，多方面的需求以及全面的能力的体系。建立在个人全面发展和他们共同的社会生产能力成为他们的社会财富这一基础上的自由个性，是第三阶段。第二个阶段为第三个阶段创造条件。</p><p>——马克思</p></blockquote><p>　　概括来说，人类的三大历史形态是：<strong>人的依赖关系</strong>；<strong>以物的依赖性为基础的人的独立性</strong>；<strong>以个人全面发展为基础的自由个性</strong>。</p><p>　　人类存在的三大历史形态，是人类存在方式的历史规定性。这种历史规定性，集中地表现为“自然经济”“市场经济”和社会生产力高度发达基础上的“产品经济”。</p><table><thead><tr><th>自然经济</th><th>（人的存在方式）</th></tr></thead><tbody><tr><td>经济生活</td><td>禁欲主义</td></tr><tr><td>文化生活</td><td>蒙昧主义</td></tr><tr><td>政治生活</td><td>专制主义</td></tr></tbody></table><hr><table><thead><tr><th>市场经济</th><th></th><th></th></tr></thead><tbody><tr><td>经济生活</td><td>反对禁欲主义要求实现幸福</td><td>我欲故我在</td></tr><tr><td>文化生活</td><td>反对蒙昧主义要求理性自由</td><td>我思故我在</td></tr><tr><td>政治文化</td><td>反对专制主义要求天赋人权</td><td>我生而为人</td></tr></tbody></table><p>↓进一步实质性概括</p><table><thead><tr><th>市场经济</th><th></th></tr></thead><tbody><tr><td>功利主义的价值态度</td><td>以功利原则为价值核心</td></tr><tr><td>民主法制的社会体制</td><td>市场经济即法制经济</td></tr><tr><td>工具思维的思维方式</td><td>以科学思维为合理性</td></tr></tbody></table><hr><p>　　在论述人的时候，恩格斯这样告诉我们：<strong>人来源于动物界这一事实已经决定人永远不能完全摆脱兽性，所以问题永远只能在于摆脱得多些或少些，在于兽性或人性的程度上的差异</strong>。人以“文化”的方式而越来越使世界文化化、符号化，其结果也造成了对人来说的“自然的退隐”和“人与自然的疏离”。远离自然即远离动物状态，这是人类的进步;远离自然而造成的“人与自然的疏离”，则是进步所付出的代价。现代人正在深切地感受到，生活的意义由于人越来越远离动物状态而日益丰富，同时，生活的意义也由于人越来越远离自然而日益纤弱。<strong>这可以说是人类的生命之根的二律背反</strong></p><p><a href="%E4%BA%BA%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E7%A4%BE%E4%BC%9A-%E6%96%87%E5%8C%96%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%89%A9%EF%BC%8C%E6%97%A2%E8%A2%AB%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%96%87%E5%8C%96%E6%89%80%E5%8D%A0%E6%9C%89%EF%BC%8C%E5%8F%88%E5%9C%A8%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E4%B8%AD%E5%B1%95%E7%8E%B0%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%EF%BC%8C%E5%9B%A0%E8%80%8C%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%BA%8E%E5%8E%86%E5%8F%B2%E4%B8%8E%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9B%B8%E8%9E%8D%E5%90%88%E7%9A%84%E2%80%9C%E6%84%8F%E4%B9%89%E4%B8%96%E7%95%8C%E2%80%9D">^3</a>: 二律背反（antinomies）是18世纪德国古典哲学家康德（Immanuel Kant，1724-1804）提出的哲学基本概念。它指双方各自依据普遍承认的原则建立起来的、公认的两个命题之间的矛盾冲突。由于人类理性认识的辩证性力图超越自己的经验界限去认识物体，误把宇宙理念当作认识对象，用说明现象的东西去说明它，这就必然产生二律背反，而实践则可以使主观见之于客观，论证相对性与绝对性统一的真理。</p><p><strong>这也表明社会历史的发展总是表现为某种片面性。</strong>哲学，它的历史任务就是要对社会的总体行为和历史的总体进程进行全面的反应、深层的反省、规范性的矫正和理想性的引导。哲学，它就是人类不断地反观自己的观念与行为的社会的“自我意识”。</p><h2 id="三、主体与客体"><a href="#三、主体与客体" class="headerlink" title="三、主体与客体"></a>三、主体与客体</h2><h3 id="“我”与主—客体关系"><a href="#“我”与主—客体关系" class="headerlink" title="“我”与主—客体关系"></a>“我”与主—客体关系</h3><ul><li><p>主体与客体的关系，是一种为“我”而存在的关系</p></li><li><p>在以“我”的存在为前提的主体与客体的关系中，“主体”并不是生物学意义上的“人”的存在，而是社会的、历史的、文化的存在，即马克思所说的作为历史的“结果”的存在；同样，在以“我”的存在为前提的主体与客体的关系中，“客体”也不是与“主体”无关的自在的事物的存在，而是被主体认识和改造的对象性事物的存在。</p></li><li><p>主—客体关系以“我”的存在为前提，这意味着“主体”对“客体”的“逻辑在先性”。所谓逻辑在先是说主体在“逻辑”上先于客体而存在，而不是主体在“时间”上先于客体而存在。</p></li></ul><h3 id="中介与主—客体关系"><a href="#中介与主—客体关系" class="headerlink" title="中介与主—客体关系"></a>中介与主—客体关系</h3><p>　　人是社会的、历史的、文化的存在，人是以“文化”为“中介”而构成人与世界之间的主一客体“关系”的。主体与客体是以文化的“中介”为基础而构成的“关系”，我们需要以“中介”的观点去看待主一客体关系。</p><p>　　以“中介”的观点看待主一客体关系，会启发我们重新理解“理论”与“现实”的关系。在相当长的时期内，人们总是把认识的主体与“理论”和“现实”割裂开来，以下述的方式去看待和解释“主体”与“理论”和“现实”的关系，即:<u>“理论”是与认识“主体”无关的“客观真理”，“现实”也是与认识“主体”无关的“客观存在”，而认识的“主体”则成了“一无所有”的“感性存在”;只有当着“主体”进行认识活动的时候，才一方面以空白的头脑去观察与主体无关的“客观存在”的“现实”，而另一方面又去寻找同样与主体无关的作为“客观真理”的“理论”;如果主体既能不受任何“偏见”的污染而以“白板”一样的头脑去反映“客观存在”的“现实”，又能找到某种绝对正确的作为“客观真理”的“理论”去解释“现实”，那么，主体就实现了理论与现实的统一，就获得了科学的认识成果。</u></p><p>　　这样的理解，首先是把“主体”当做了超历史的、抽象的存在，而没有理解任何时代的认识“主体”都是历史文化的存在;其次是把“理论”同“主体”割裂开来，似乎认识的主体能够没有任何“理论”而进行认识活动，似乎“理论”能林不通过主体的解释而去解释现实:再次是把“观实”同“主体。制烈开来，低华“现实”对于任何认识者来说都是现成的、既定的认识对象，似乎认识者在无须任何“理论”的前提下都可以把任何“现实”作为认识的对象。</p><p>　　以“中介”的观点去看待主一客体关系， 还会启发我们重新思考认识活动中的“理论”与“观察”的关系。在人的认识活动中，认识的对象作为“客体”。它是以“主体”的相应的“知识”或“理论”为前提的。我们知道，虽然X光片或心电图“客观”地存在着，但对于没有相应的医学知识的人，却是“存在着的无”，而无法构成“观察的对象”。同样，对于没有相应的物理的或化学的或生物的或天文知识的人来说，虽然某种(某些)物理的或化学的或生物的或天文的事物存在着，却同样无法构成这些没有相应知识的人的“ 观察的对象”。黑格尔曾尖锐地提出，<strong>如果一个人没有相应的概念，经验的对象就是“有之非有”、“存在着的无”它存在着， 但对没有 相应知识的人来说却是 “无”。</strong>我们在生活中随时都会感到:对于音盲来说，贝多芬并不存在;对于画盲来说，毕加索并不存在;对于科盲来说，爱因斯坦并不存在;对于只读明星轶闻、桃色事件、暴力凶杀的“文盲”来说，孔子与鲁迅、苏格拉底和黑格尔、莎士比亚和托尔斯泰都不存在。这正如马克思所说，只有音乐才能激起人的音乐感;对于不辨音律的耳朵说来，最美的音乐也毫无意义，音乐对它说来不是对象。</p><p>　　现代哲学以现代科学为基础，深刻地提出了一系列发人深省的哲学命题:“观察渗透理论”，“观察负载理论”，“没有中性的观察”，“观察总是被理论‘污染”。这种“中介”观点的主一客体关系理论告诉人们: <strong>在现实的(而非抽象的)主一客体关系中，客体能否成为观察的对象，它在何种程度或何种水平上成为观察的对象，它被怎样理解和解释，它被怎样改造与利用，是与主体所占有的理论以及主体对理论本身的理解密不可分的。这种“中介”观点的哲学理论，对于我们深刻地认识人与世界之间的主一客体关系， 对于我们形成更为合理的世界观理论，具有重大的理论意义和实践意义。</strong></p><h3 id="“主体间关系”与主—客体关系"><a href="#“主体间关系”与主—客体关系" class="headerlink" title="“主体间关系”与主—客体关系"></a>“主体间关系”与主—客体关系</h3><p>　　概念是人在思想中构筑经验世界的方式，也是将思想中的世界世世代代传递下去的社会遗传方式。</p><p>　　人通过“概念世界”即“历史文化水库”而实现了主体间的沟通，并实现了人对世界的观念把握。</p><h3 id="“主体”及其“自我意识”"><a href="#“主体”及其“自我意识”" class="headerlink" title="“主体”及其“自我意识”"></a>“主体”及其“自我意识”</h3><p>　　人的自我意识，首先是一种主体的自我意识，即自觉到“我是主体”的意识，确认和肯定“我”的主体地位的意识→包括：自立意识，自重意识，自信意识，自爱意识和自尊意识，深究就是对人自身存在“意义”的自我意识。</p><p>　　主体对生活“意义”的反省，更为深切地表现在自我分析与自我评价之中。帕斯卡尔在《思想录》中提出“思想形成人的伟大”，并作出这样的论证:<strong>人只不过是一根苇草， 是自然界最脆弱的东西:但他是一根能思想的苇草。 用不着整个宇宙都拿起武器来才能毁灭他:一口气、一滴水就足以致他死命了。然而，纵使宇宙毁灭了他，人却仍然要比致他于死命的东西更高贵得多:因为他知道自己要死亡，以及宇宙对他所具有的优势，而宇宙对此却是一无所知。 因而，我们全部的尊严就在于思想。正是由于它而不是由于我们所无法填充的空间和时间，我们才必须提高自己。因此，我们要努力好好地思想;这就是道德的原则。</strong>毫无疑问，帕斯卡尔把人的伟大仅仅归结为思想，这显然是片面的;但是，这种关于人的自我分析，却有力地撞击人们的理论思维，促使人们深切地反思人类存在的意义与价值。</p><h2 id="四、小我与大我"><a href="#四、小我与大我" class="headerlink" title="四、小我与大我"></a>四、小我与大我</h2><h3 id="“我”的内在矛盾"><a href="#“我”的内在矛盾" class="headerlink" title="“我”的内在矛盾"></a>“我”的内在矛盾</h3><p>　　辨证法大师黑格尔：因为每一个其他的人也仍然是一个我，当我自己称自己为”我”时,虽然我无疑地是指这个个别的我自己,但同时我也说出了一个完全普遍的东西。→＂我＂是个别与普遍的对立统一．</p><h3 id="社会关系的”小我“与”大我“"><a href="#社会关系的”小我“与”大我“" class="headerlink" title="社会关系的”小我“与”大我“"></a>社会关系的”小我“与”大我“</h3><p>　　任何一个社会的价值体系中，都存在着相互矛盾的两个基本方面，这就是社会的价值理想、价值规范和价值导向与个人的价值目标、价值取向和价值认同之间的矛盾。</p><h3 id="”天地境界“中的”大我“与”小我“"><a href="#”天地境界“中的”大我“与”小我“" class="headerlink" title="”天地境界“中的”大我“与”小我“"></a>”天地境界“中的”大我“与”小我“</h3><p>中国传统哲学：生命个体（小我）与宇宙本身（大我）的矛盾关系。</p><h2 id="五、理想与现实"><a href="#五、理想与现实" class="headerlink" title="五、理想与现实"></a>五、理想与现实</h2><h3 id="人对世界的否定性统一关系"><a href="#人对世界的否定性统一关系" class="headerlink" title="人对世界的否定性统一关系"></a>人对世界的否定性统一关系</h3><p>　　实践活动的”理想性“与”现实性“的矛盾，使人与世界之间构成了一种独特的<strong>否定性的统一关系</strong>，即：人以”理想性“的要求而”现实“地”否定“世界现存状态，使世界变成人所要求地现实，并在这种现实中实现人与世界的统一。</p><h3 id="人在理想性的追求中实现生命的无限"><a href="#人在理想性的追求中实现生命的无限" class="headerlink" title="人在理想性的追求中实现生命的无限"></a>人在理想性的追求中实现生命的无限</h3><p>　　人的个体性存在是有限的，人在理想性的追求中实现生命的无限。因此，理想与现实的矛盾，总是蕴含着有限与无限的矛盾。</p><p>　　人生有限与无限，并不仅仅属于自然观范畴，而且具有极为深刻的历史观、人生观和价值观的理论内涵。人对生命意义的理解，人对生活价值的感受，人对历史进程的解释，人对自己的终极关怀，是同有限与无限这对范范畴密不可分的。</p><p>　　在纯粹自然观的意义上， 自然界的无始无终把人的有限的生命反衬得无法形容其短暂，自然界的无边无际又把人的有限的了生命反衬得无法形容其渺小。有限的生命对无限的宇宙而言，无论人的生命放射出怎样耀眼的光芒，无论人的生命创造出怎样“惊天动地”的伟业，无论人的生命具有怎样“感天地而这鬼神”的美感，都不能不使人发出“寄蜉端于天地，渺沧海之栗”， “哀吾生之须臾，羡长江之无穷”的感慨。</p><p>　　然而，人之所以能够创造人生的意义与价值，正在于人总是不断地超越对有限与无限的纯粹“自然”的理解，而把人生的有限与百然的无限的矛盾转化为、升华为人类实践活动的现实性与理想性的矛盾。面对自然生命的来去匆匆，人总是力图以某种追求去超越个体生命的短暂与有限，从而激起一代又一代人的对人的存在的思考:人应当怎样生活才能使短暂的生命具有最大的意义和最高的价值?生命的永恒是在于族类的世代繁衍、声名的万古流芳还是灵魂在天国的安宁?生命的意义是满足自己的需求、发挥自己的潜能、展示自己的才华还是把个体生命的“小我”溶汇于人类的“大我”之中?人的生命面对着死亡，人又力图以生命的某种创造与追求去超越死亡，生与死的撞击燃烧起熊熊的生命之火，使生命的瞬间具有了永恒的美感。</p><h2 id="六、标准与选择"><a href="#六、标准与选择" class="headerlink" title="六、标准与选择"></a>六、标准与选择</h2><ul><li><p> 　人是寻求意义的存在，人无法忍受无意义的生活。</p></li><li><p> 　人在自然经济的”人对人的依赖性“的存在方式中，必然形成马克思所说的”<strong>人在神圣形象中的自我异化“。这种人的自我异化的文化内涵，可以概括为”没有选择的标准的生命中不堪忍受之重的本质主义的肆虐</strong>“。</p></li><li><p>　有选择的标准的生命中不堪忍受之重的本质主义的肆虐”。人五留承由“定赛已维所谓“没有选择的标准”，就是人的思想与行为的“标准”被异化为某种绝对确定、不容置疑、不可改变、至高无上的“神圣形象”，如欧洲中世纪的规范-切和裁判一切的“上帝”。对于这个作为“神圣形象”的“标准”，人们只能是顶礼膜拜，而根本无法“选择”。对于这个“标准”的任何蔑视或怀疑，都会被视为离经叛道和大逆不道。生活在这种“没有选择的标准”之中，人们不能不强烈地感受到一种“生命中不堪忍受之重”。人的每时每刻，都被像“宪兵”和“警察”一样的“上帝”窥视着、监督着，人的一言一行、一举一动，都需要向“无处不在”、“无所不知”、“无所不能”的“上帝”“汇报”，这的确是生命中的不堪忍受之重。</p><p> 　人在“神圣形象”中的这种“自我异化”，人在“没有选择的标准”中的“不堪忍受之重”，表现在哲学的层面上，集中地体现为以“共相”扼杀“个别”、以“本体”凌驾“变体”、以“统一”排斥“选择”，这就是现代哲学所批判的传统哲学的“本质主义的肆虐”。</p><p> 　近代以来的哲学，它的根本性的时代内涵就是“消解”人在超历史的“神圣形象”中的自我异化，把异化给“上帝”的人的本质归还给人自身。这就是所谓“人的发现”，也就是市场经济所要求的反对禁欲主义、蒙昧主义和专制主义。近代哲学以“我思故我在”、“我欲故我在”、“我生而为人”的哲学命题表征了这种时代精神。</p><p> 　市场经济，就其实质而言，是一种“以物的依赖性为基础的人的独立性”。一方面，它在反对禁欲主义、蒙昧主义和专制主义的过程中，倡言现实幸福、理性自由和天赋人权，要求和实现“人的独立性”;另一方面，它所要求和实现的“人的独立性”，又必须和只能是“以物的依赖性为基础”。因此，这种“以物的依赖性为基础的人的独立性”并没有解决人的自我异化问题，而是如马克思所说，只是把自然经济中的“人在神圣形象中的自我异化”，变成了市场经济中的“人在非神圣形象中的自我异化”。</p><p> 　人在这种“非神圣形象中的自我异化”中，深切地感受到一种二重化的矛盾:一方面，“神圣形象”的消解，或者如尼采所说“上帝被杀死了”，人们既感受到了没有了“窥视”自己、“惩罚”自己的“上帝”的解放了的愉悦，又感受到了一种没有“规范”自己、“约束”自己的“标准”的空虚;另一方面，在“非神圣形象”即“法”、“政治”等等“世俗”化的“规范”中，人们既感受到新的“束缚”和“压抑”，又感到“非神圣形象”作为“标准”的“非神圣性”，因而也感受到一种无所皈依的烦躁。这种烦躁就是一 种“<strong>没有标准的选择的生命中不能承受之轻的存在主义的焦虑</strong>”。</p><p> 　在市场经济中， “现代性的酸”使得传统的天经地义的“标准”失去了神圣的灵光。当着人们进行“选择”的时候，却总是难以确认选择的“标准”。捷克著名小说家米兰，民德拉曾把他的一部风靡 全球的小说命名为《生命中不能承受之轻)。这种“轻”，就是生命难以承受的“没有标准的选择”之“轻”，也就是生命难以承受的“存在主义的焦虑”之“轻”。</p><p>　　在现代哲学中，西方的“存在主义”曾经把它之外的一切哲学都斥为 “本质主义”哲学。然而，由于“存在主义者把整个理念世界作为无用的精神建筑而加以抛弃，结果他们却碰到这样一个令 人痛苦的矛盾:<strong>他们必须在一无选择的原则，二无任何他们可以用以衡量他们是否选择得好的标准的情况下进行选择”，由此便造成了“存在主义的焦虑”</strong>。</p><p>　　哲学作为“意义”的社会自我意识，它对当代人类的巨大的生活价值，就是对时代性的“意义危机”作出全面的反应、批判的反思、规范性的矫正和理想性的引导。因此，真正的哲学，总是以自己提出的新的问题、新的提问方式以及对新问题的新的求索，批判性地反思人类生活的时代意义，理论性地表征人类生活的矛盾与困惑、理想与选择，为人类的思想与行为提供自己时代的根据、尺度和标准，从而塑造和引导新的时代精神。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">人类性的哲学问题</summary>
    
    
    
    <category term="学术" scheme="http://example.com/categories/%E5%AD%A6%E6%9C%AF/"/>
    
    
    <category term="哲学" scheme="http://example.com/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>31日小记2</title>
    <link href="http://example.com/2021/03/31/31%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%BA%8C/"/>
    <id>http://example.com/2021/03/31/31%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%BA%8C/</id>
    <published>2021-03-31T13:34:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-04T07:07:18.454Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><p>「交往」这件事，不只是为了休息日能一起去哪玩，那只是附带的东西罢了。「互相支撑着对方的生活」才是交往的本质。</p><p>比起在一起的时候，倒不如说在不能在一起的时候， 两人互相能成为对方的力量。这才是最重要的一点。</p><p>它是让人在工作很辛苦的时候，只要想起对方的脸，就能再努力一把的力量。</p><p>它是在自己快要败给其他人的诱惑的时候，只要想起对方的脸，就能纠正自己的感情，下定决心＂还是回家睡吧＂这样的力量。</p><p>它是能成为在自己房间乱糟糟的时候，只要想起对方的脸，就能决定＂还是整理一下吧＂的原动力的力量。</p><p>能互相给予对方＂在看不见的地方让自己的生活变得丰富＂这样的力量，这才是＂交往＂。就算不能时时刻刻在一起，但却能带给自己仿佛在一起时一般的存在感的人，这才是＂恋人＂。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">这一篇仍然是属于试水...拭目以待...</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="悟" scheme="http://example.com/tags/%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今日小记</title>
    <link href="http://example.com/2021/03/31/31%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2021/03/31/31%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
    <published>2021-03-31T10:38:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-04T07:05:18.131Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><p>　　今天使用Typora写的博文，换了个编辑器果然感觉不一样，下面我测试一下markdown语法。</p><h1 id="第三天"><a href="#第三天" class="headerlink" title="第三天"></a>第三天</h1><h2 id="第三天-1"><a href="#第三天-1" class="headerlink" title="第三天"></a>第三天</h2><h3 id="第三天-2"><a href="#第三天-2" class="headerlink" title="第三天"></a>第三天</h3><h4 id="第三天-3"><a href="#第三天-3" class="headerlink" title="第三天"></a>第三天</h4><h5 id="第三天-4"><a href="#第三天-4" class="headerlink" title="第三天"></a>第三天</h5><h6 id="第三天-5"><a href="#第三天-5" class="headerlink" title="第三天"></a>第三天</h6><p><del>第三天</del> <img src="C:\Users\Avery\Desktop\ZQ.jpg" alt="野兽前辈" style="zoom: 25%;" /></p><!--巴拉巴拉.-->..<ul><li><strong>首先</strong></li><li><em>然后</em></li><li><u>接下来</u></li><li><code>其次</code></li><li><del>接着</del></li><li><a href="www.baidu.com">最后</a></li></ul><hr><p>　　校园的晚樱盛开了，还飘了些许的雨点，风微微吹拂着，背着行囊的我独自走在路边，外表虽然看不出喜怒哀乐，但内心在想着许多。我不知在焦虑什么，是天气的忽冷忽热搅得心情烦躁吗，是看到优秀的人而发觉自己的卑微吗，是空虚的内心渴望充实吗，是空暇时光无事可做的自责吗，是期望与现实的巨大差异吗，我不知，我不知。我只知道我现在很焦虑，学习Hexo搭建博客也可以说是一种缓解我的焦虑的方式。</p><p>　　舍友说我好像不知道累，一天到晚精力充沛，每时每刻都清醒着。听后我只好苦笑。殊不知，我不敢休息，我生怕浪费了时间，我生怕一旦休息惰意便席卷而来，害我堕落，就好像总有未竟的事情等我去完成，但，是什么事呢，我寻不见，我到底在焦虑什么！我累吗？我好像也累，但我眯不上眼，好似成瘾，越与自己的倦意困意惰意作斗争就越亢奋，哪怕一整天24小时不睡觉我都无所谓，只不过担心影响第二天的事情。入夜，我翻看着手机，有时快速划着屏幕摄取着信息，然后心安又忐忑地入睡，每日循环……我到底在焦虑什么！</p><p>　　一会儿要去参加一场活动，要不是为了学分正经人谁参加活动啊，顺便学点减肥减脂知识吧！没错，参加活动的意义在我这里颠倒，我纯粹就想赶紧把分挣够，然后走人，潜下心做自己想做的事，读读书，听听歌，打打游戏，聊聊天，尽量把自己想要得到的都尽量得到！</p><h3 id="我不甘心！！！"><a href="#我不甘心！！！" class="headerlink" title="我不甘心！！！"></a>我不甘心！！！</h3><h3 id="我不甘心！！！-1"><a href="#我不甘心！！！-1" class="headerlink" title="我不甘心！！！"></a>我不甘心！！！</h3><h3 id="我不甘心！！！-2"><a href="#我不甘心！！！-2" class="headerlink" title="我不甘心！！！"></a>我不甘心！！！</h3><p>胡言乱语之后，溜了</p><p>bye~</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">这一篇仍然是属于试水...拭目以待...</summary>
    
    
    
    <category term="实验期" scheme="http://example.com/categories/%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E6%9C%9F/"/>
    
    
    <category term="测试" scheme="http://example.com/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今日小记</title>
    <link href="http://example.com/2021/03/30/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2021/03/30/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</id>
    <published>2021-03-30T12:20:52.000Z</published>
    <updated>2021-03-31T13:32:58.032Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><p>　　今日的博文还是作为一项测试，初学markdown写作，难免有个学习过程，那么接下来就开始我的啰嗦了。<br>与昨天一样，今儿重新部署了博客主题，改变了样式<a href="https://github.com/MOxFIVE/hexo-theme-yelee.git">yelee</a>，大体上还是蛮喜欢的，有些<br>不完善的地方最近再作修改(期间经历了空白页面、搜索引擎功能无法开启等等低级mistakes)。<br>　　最近在读<strong>《哲学导论》</strong>，虽然读得有些肤浅<del>主要是自身姿势水平不够</del>，不过在精神上还是受到了不小的启发。尤其是书中谈到“哲学与<br>常识”时，真的让我醍醐灌顶。<br>　　- <em>在常识的价值判断中，总是习惯于“定性”地作出判断，而不是“定量”地进行分析；总是“孤立”地评价经验的具体对象，而不是“系统”<br>地考察对象的诸种关系；总是着眼于“当下”的利弊得失，而不是着重于“长远”的根本利益；总是在“两极”的对立中进行判断，而不是以“中介”<br>的观点去寻求“必要的张力”。在常识的两极对立、非此即彼的思维方式的制约下，常识的价值判断也具有两极性的特性。是非，好坏，善恶，美丑<br>，祸福，荣辱，君子小人，崇高渺小，被常识的价值观念泾渭分明地断定呈非此即彼的存在。在这种常识的价值规范中，人们的生活态度和行为方式，<br>常常采取“要么…要么…”的价值取向，即：要么搞“理想主义”，要么搞“功利主义”；要么讲“无私奉献”，要么讲“赚钱发财”；要么搞“集体<br>主义”，要么搞“个人主义”；要么搞“利他主义”，要么搞“利己主义”；要么是“整齐划一”，要么是“怎么都行”；要么说“莺歌燕舞”，要么<br>说“糟糕透顶”；要么“众人皆醉我独醒”，要么“随其流而扬其波”；如此等等，不一而足。这表明，常识的价值规范和生活态度缺少辩证智慧的<br>“张力”。简单化和绝对化，是常识价值规范的极端性的具体表现</em><br>　　- <em>哲学不是常识的“延伸”或“变形”，而是对常识的“超越”</em><br>　　- <em>表象和思想的关系（列宁）：凡是没有思维和概念的对象，就是一个表象或者甚至知识一个名称；只有在思维和概念的规定中，<strong>对象</strong>才是<br>它本来的那样。</em><br>　　- <em>哲学问题是属于超越经验常识的概念的问题，也就是“如何在概念的逻辑中”去解决问题。例：“阿基里斯永远追不上乌龟”</em><br>　　- <em>哲学思维（特别是黑格尔和马克思的辩证哲学），是以<strong>过程的无限性</strong>去看待有限和无限的对立统一，因而超越了常识的表象思维，变革了<br>常识的世界图景、思维方式和价值规范。</em><br>　　- <em>这是人的无限性，也是人的世界的无限性。创造既是永恒，又是无限。人在自己的创造活动中实现生命的永恒和无限。这是哲学的辩证智慧的<br>无限观。</em><br>　　以上就是对于这一章节的部分语句的摘抄。哲学的头脑要求我们用两套眼光去观世界，既“出世”，又“入市”，逐渐形成辩证的观点去对待事<br>物，这个意义上来说，确实“哲学是指导人们生活得更好的艺术”。<br>　　另外，晚自习时间参加了教科院的活动，天，全场七八十号人只有我一个男的。。。尴尬。。活动结束赶紧就撤了。。<br>　　勾陈一，月圆美。愿一切都好！<br>　　Bye ~</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">这一篇还是属于试水...拭目以待...</summary>
    
    
    
    
    <category term="测试" scheme="http://example.com/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>首篇博客</title>
    <link href="http://example.com/2021/03/29/%E9%A6%96%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <id>http://example.com/2021/03/29/%E9%A6%96%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</id>
    <published>2021-03-29T10:18:52.000Z</published>
    <updated>2021-04-04T07:03:05.822Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><p>费尽千辛万苦，尝试了无数次的建站，对照网络上的教程，总算把属于自己的博客大体框架确定下来了<br>（其实昨天已经创建了一个博客，但是应用了“freemind.386”主题之后，网页却成了空白，连默认主题<br>都无了，一气之下便把库给删了。。现在想来应该是网络不稳定造成的，尤其是本地hexo server显示正常<br>上传却出现something wrong巴拉巴拉的，还有hexo d的写法会造成部署失败，只有hexo deploy才行。<br>。）<br>目前的任务是寻找一个合适的主题并应用，学习如何正规地写博客。<br>算是日记吧，我再多说一些。<br>现在正坐在新买的吊椅上写这些文字，巴适<del>昨天计算机二级也刚考完，脑子一片空白，每次大考完总会出现<br>这样的情况，整个人都傻了。。瞬间好像也失去了目标，不知做什么好，就连语言文字表达都不通顺了。。<br>如果这第一篇博客能顺利发布出去，那我真的欣慰！<br>ok，19：13了，马上晚自习，我赶紧捣鼓上传了。<br>Bye</del></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">第一次试水...拭目以待...</summary>
    
    
    
    <category term="实验期" scheme="http://example.com/categories/%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E6%9C%9F/"/>
    
    
    <category term="测试" scheme="http://example.com/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://example.com/2021/03/29/hello-world/"/>
    <id>http://example.com/2021/03/29/hello-world/</id>
    <published>2021-03-29T10:04:25.961Z</published>
    <updated>2021-03-30T15:52:10.731Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">Welcome！</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
